[
    {
        "objekt_id": 41020,
        "objekt_name": "Taler des Deutschen Ordens",
        "objekt_inventarnr": "MK 643",
        "objekt_erfasst_am": "2022-05-03 07:41:14",
        "objekt_beschreibung": "Unter dem als Erzherzog-Hochmeister bezeichneten Maximilian I. von \u00d6sterreich (seit 1585 Koadjutor; reg. 1590\u20131618), Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaisers Maximilians II., trat die M\u00fcnzgeschichte des Deutschen Ordens in eine neue Phase ein: Zum einen nahm die ordenseigene Pr\u00e4get\u00e4tigkeit stetig zu, bei der insbesondere die reichst\u00e4dtischen M\u00fcnzst\u00e4tten von N\u00fcrnberg und Schw\u00e4bisch Hall als Herstellungsorte dienten; zum anderen spiegelte sich in den M\u00fcnzen und Medaillen aus seiner Regierungszeit ein bislang unerreichtes Moment dynastischer wie personaler Repr\u00e4sentation wieder. \nDieser Taler, der im Jahr 1603 in Schw\u00e4bisch Hall gepr\u00e4gt wurde und sich in seiner Gestaltung an \u00e4ltere M\u00fcnzen aus Tirol anlehnt, r\u00fcckt die Person des Hochmeisters demonstrativ in den Mittelpunkt: Auf der Vorderseite ist die geharnischte Ganzk\u00f6rperfigur Maximilians zu sehen, die vom Wappen \u00d6sterreichs und einem Helm mit Helmzier flankiert wird. Die Umschrift nennt die Titulatur des M\u00fcnzherrn. Auf der R\u00fcckseite ist ein nach rechts sprengender Reiter mit einer bewimpelten Lanze zu sehen; entlang des Strichelkreises finden sich neben dem am unteren Rand zentral positionierten Schild des Hochmeistertums die Wappen der verschiedenen Herrschaftstitel des Erzherzogs. \n[Nicolas Schmitt]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202204\/200w_386301-6247384ec31da.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 41021,
        "objekt_name": "Taler des Deutschen Ordens",
        "objekt_inventarnr": "MK 643",
        "objekt_erfasst_am": "2022-05-03 07:41:14",
        "objekt_beschreibung": "Unter dem als Erzherzog-Hochmeister bezeichneten Maximilian I. von \u00d6sterreich (seit 1585 Koadjutor; reg. 1590\u20131618), Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaisers Maximilians II., trat die M\u00fcnzgeschichte des Deutschen Ordens in eine neue Phase ein: Zum einen nahm die ordenseigene Pr\u00e4get\u00e4tigkeit stetig zu, bei der insbesondere die reichst\u00e4dtischen M\u00fcnzst\u00e4tten von N\u00fcrnberg und Schw\u00e4bisch Hall als Herstellungsorte dienten; zum anderen spiegelte sich in den M\u00fcnzen und Medaillen aus seiner Regierungszeit ein bislang unerreichtes Moment dynastischer wie personaler Repr\u00e4sentation wieder. \nDieser Taler, der im Jahr 1603 in Schw\u00e4bisch Hall gepr\u00e4gt wurde und sich in seiner Gestaltung an \u00e4ltere M\u00fcnzen aus Tirol anlehnt, r\u00fcckt die Person des Hochmeisters demonstrativ in den Mittelpunkt: Auf der Vorderseite ist die geharnischte Ganzk\u00f6rperfigur Maximilians zu sehen, die vom Wappen \u00d6sterreichs und einem Helm mit Helmzier flankiert wird. Die Umschrift nennt die Titulatur des M\u00fcnzherrn. Auf der R\u00fcckseite ist ein nach rechts sprengender Reiter mit einer bewimpelten Lanze zu sehen; entlang des Strichelkreises finden sich neben dem am unteren Rand zentral positionierten Schild des Hochmeistertums die Wappen der verschiedenen Herrschaftstitel des Erzherzogs. \n[Nicolas Schmitt]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202204\/200w_386301-6247384ec31da.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 41022,
        "objekt_name": "Taler des Deutschen Ordens",
        "objekt_inventarnr": "MK 643",
        "objekt_erfasst_am": "2022-05-03 07:41:14",
        "objekt_beschreibung": "Unter dem als Erzherzog-Hochmeister bezeichneten Maximilian I. von \u00d6sterreich (seit 1585 Koadjutor; reg. 1590\u20131618), Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaisers Maximilians II., trat die M\u00fcnzgeschichte des Deutschen Ordens in eine neue Phase ein: Zum einen nahm die ordenseigene Pr\u00e4get\u00e4tigkeit stetig zu, bei der insbesondere die reichst\u00e4dtischen M\u00fcnzst\u00e4tten von N\u00fcrnberg und Schw\u00e4bisch Hall als Herstellungsorte dienten; zum anderen spiegelte sich in den M\u00fcnzen und Medaillen aus seiner Regierungszeit ein bislang unerreichtes Moment dynastischer wie personaler Repr\u00e4sentation wieder. \nDieser Taler, der im Jahr 1603 in Schw\u00e4bisch Hall gepr\u00e4gt wurde und sich in seiner Gestaltung an \u00e4ltere M\u00fcnzen aus Tirol anlehnt, r\u00fcckt die Person des Hochmeisters demonstrativ in den Mittelpunkt: Auf der Vorderseite ist die geharnischte Ganzk\u00f6rperfigur Maximilians zu sehen, die vom Wappen \u00d6sterreichs und einem Helm mit Helmzier flankiert wird. Die Umschrift nennt die Titulatur des M\u00fcnzherrn. Auf der R\u00fcckseite ist ein nach rechts sprengender Reiter mit einer bewimpelten Lanze zu sehen; entlang des Strichelkreises finden sich neben dem am unteren Rand zentral positionierten Schild des Hochmeistertums die Wappen der verschiedenen Herrschaftstitel des Erzherzogs. \n[Nicolas Schmitt]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202204\/200w_386301-6247384ec31da.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 41023,
        "objekt_name": "Taler des Deutschen Ordens, 163",
        "objekt_inventarnr": "MK 643",
        "objekt_erfasst_am": "2022-05-03 07:41:14",
        "objekt_beschreibung": "Unter dem als Erzherzog-Hochmeister bezeichneten Maximilian I. von \u00d6sterreich (seit 1585 Koadjutor; reg. 1590\u20131618), Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaisers Maximilians II., trat die M\u00fcnzgeschichte des Deutschen Ordens in eine neue Phase ein: Zum einen nahm die ordenseigene Pr\u00e4get\u00e4tigkeit stetig zu, bei der insbesondere die reichst\u00e4dtischen M\u00fcnzst\u00e4tten von N\u00fcrnberg und Schw\u00e4bisch Hall als Herstellungsorte dienten; zum anderen spiegelte sich in den M\u00fcnzen und Medaillen aus seiner Regierungszeit ein bislang unerreichtes Moment dynastischer wie personaler Repr\u00e4sentation wieder. \nDieser Taler, der im Jahr 1603 in Schw\u00e4bisch Hall gepr\u00e4gt wurde und sich in seiner Gestaltung an \u00e4ltere M\u00fcnzen aus Tirol anlehnt, r\u00fcckt die Person des Hochmeisters demonstrativ in den Mittelpunkt: Auf der Vorderseite ist die geharnischte Ganzk\u00f6rperfigur Maximilians zu sehen, die vom Wappen \u00d6sterreichs und einem Helm mit Helmzier flankiert wird. Die Umschrift nennt die Titulatur des M\u00fcnzherrn. Auf der R\u00fcckseite ist ein nach rechts sprengender Reiter mit einer bewimpelten Lanze zu sehen; entlang des Strichelkreises finden sich neben dem am unteren Rand zentral positionierten Schild des Hochmeistertums die Wappen der verschiedenen Herrschaftstitel des Erzherzogs. \n[Nicolas Schmitt]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202204\/200w_386301-6247384ec31da.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 41024,
        "objekt_name": "Taler des Deutschen Ordens, 27",
        "objekt_inventarnr": "MK 643",
        "objekt_erfasst_am": "2022-05-03 07:41:14",
        "objekt_beschreibung": "Unter dem als Erzherzog-Hochmeister bezeichneten Maximilian I. von \u00d6sterreich (seit 1585 Koadjutor; reg. 1590\u20131618), Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaisers Maximilians II., trat die M\u00fcnzgeschichte des Deutschen Ordens in eine neue Phase ein: Zum einen nahm die ordenseigene Pr\u00e4get\u00e4tigkeit stetig zu, bei der insbesondere die reichst\u00e4dtischen M\u00fcnzst\u00e4tten von N\u00fcrnberg und Schw\u00e4bisch Hall als Herstellungsorte dienten; zum anderen spiegelte sich in den M\u00fcnzen und Medaillen aus seiner Regierungszeit ein bislang unerreichtes Moment dynastischer wie personaler Repr\u00e4sentation wieder. \nDieser Taler, der im Jahr 1603 in Schw\u00e4bisch Hall gepr\u00e4gt wurde und sich in seiner Gestaltung an \u00e4ltere M\u00fcnzen aus Tirol anlehnt, r\u00fcckt die Person des Hochmeisters demonstrativ in den Mittelpunkt: Auf der Vorderseite ist die geharnischte Ganzk\u00f6rperfigur Maximilians zu sehen, die vom Wappen \u00d6sterreichs und einem Helm mit Helmzier flankiert wird. Die Umschrift nennt die Titulatur des M\u00fcnzherrn. Auf der R\u00fcckseite ist ein nach rechts sprengender Reiter mit einer bewimpelten Lanze zu sehen; entlang des Strichelkreises finden sich neben dem am unteren Rand zentral positionierten Schild des Hochmeistertums die Wappen der verschiedenen Herrschaftstitel des Erzherzogs. \n[Nicolas Schmitt]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202204\/200w_386301-6247384ec31da.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 41025,
        "objekt_name": "Taler des Deutschen Ordens, 3",
        "objekt_inventarnr": "MK 643",
        "objekt_erfasst_am": "2022-05-03 07:41:14",
        "objekt_beschreibung": "Unter dem als Erzherzog-Hochmeister bezeichneten Maximilian I. von \u00d6sterreich (seit 1585 Koadjutor; reg. 1590\u20131618), Sohn des r\u00f6misch-deutschen Kaisers Maximilians II., trat die M\u00fcnzgeschichte des Deutschen Ordens in eine neue Phase ein: Zum einen nahm die ordenseigene Pr\u00e4get\u00e4tigkeit stetig zu, bei der insbesondere die reichst\u00e4dtischen M\u00fcnzst\u00e4tten von N\u00fcrnberg und Schw\u00e4bisch Hall als Herstellungsorte dienten; zum anderen spiegelte sich in den M\u00fcnzen und Medaillen aus seiner Regierungszeit ein bislang unerreichtes Moment dynastischer wie personaler Repr\u00e4sentation wieder. \nDieser Taler, der im Jahr 1603 in Schw\u00e4bisch Hall gepr\u00e4gt wurde und sich in seiner Gestaltung an \u00e4ltere M\u00fcnzen aus Tirol anlehnt, r\u00fcckt die Person des Hochmeisters demonstrativ in den Mittelpunkt: Auf der Vorderseite ist die geharnischte Ganzk\u00f6rperfigur Maximilians zu sehen, die vom Wappen \u00d6sterreichs und einem Helm mit Helmzier flankiert wird. Die Umschrift nennt die Titulatur des M\u00fcnzherrn. Auf der R\u00fcckseite ist ein nach rechts sprengender Reiter mit einer bewimpelten Lanze zu sehen; entlang des Strichelkreises finden sich neben dem am unteren Rand zentral positionierten Schild des Hochmeistertums die Wappen der verschiedenen Herrschaftstitel des Erzherzogs. \n[Nicolas Schmitt]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202204\/200w_386301-6247384ec31da.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 290,
        "objekt_name": "Reliquienk\u00e4stchen mit Ermordung und Grablegung des Thomas Becket",
        "objekt_inventarnr": "WLM 1965-32",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-02 21:48:37",
        "objekt_beschreibung": "Im Jahr 1170 betraten Anh\u00e4nger des englischen Thronfolgers Heinrich des J\u00fcngeren (reg. 1170 - 1183) die Kathedrale von Canterbury mit gez\u00fcckten Schwertern. Vor dem Altar t\u00f6teten sie Thomas Becket, den Lordkanzler Englands und Erzbischof von Canterbury (amt. 1162 - 1170). Diese sch\u00e4ndliche Entweihung des Gotteshauses schockierte ganz Europa. 1173 wurde Becket als M\u00e4rtyrer heiliggesprochen. Am 29. Dezember, seinem Todestag, wird seiner seitdem gedacht. Das Reliquienk\u00e4stchen aus Limoges illustriert die Ermordung und Grablegung mit Figuren aus vergoldetem Kupfer, die vor einem Hintergrund aus buntem Email zu sehen sind.\r\nDas K\u00e4stchen selbst besteht aus Holz. Der Boden ist aufklappbar, da hier die Reliquie eingesetzt und entnommen werden konnte. Ein \u00e4hnliches Objekt befindet sich im Louvre in Paris.\r\n[Ingrid-Sibylle Hoffmann]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/201901\/200w_15071212661.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 289,
        "objekt_name": "Fl\u00fcgelretabel aus der Kapelle St. Nikolaus in Mistlau (Stadt Kirchberg an der Jagst, Lkr. Schw\u00e4bisch Hall)",
        "objekt_inventarnr": "WLM 1034",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-02 21:48:37",
        "objekt_beschreibung": "Im Schrein des Mistlauer Altarretabels befinden sich die drei Figuren der heiligen Aegidius, des Kirchenpatrons Nikolaus und des heiligen Wolfgangs. Die Fl\u00fcgelau\u00dfenseiten zeigen Martin und Oswald im Relief. In geschlossenem Zustand, also auf der Werktagsseite, ist eine Episode aus der Nikolaus-Legende gezeigt, die Errettung von drei verarmten Jungfrauen durch den heiligen Bischof.\r\nDen untersten Teil des Retabels bildet die sogenannte Predella. Sie zeigt Maria als Schmerzensmutter mit dem auf das Herz gerichteten Schwert, sowie den Schmerzensmann, den vom Leid gezeichneten Christus umgeben von Engeln, die die Folterwerkzeuge pr\u00e4sentieren. Durch eine Schiebet\u00fcr konnte der Predellenkasten ge\u00f6ffnet werden und so den Gl\u00e4ubigen der Blick auf drei weibliche Reliquienb\u00fcsten erm\u00f6glicht werden. \r\nDas sp\u00e4tgotische Altarretabel wurde 1868 ans Landesmuseum W\u00fcrttemberg \u00fcbergeben, in Kirchberg an der Jagst befindet sich seit 2016 ein Nachbau des Altars.\r\n[Ingrid-Sibylle Hoffmann]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/202003\/200w_137403-5e739c25eedfc.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 288,
        "objekt_name": "Altarretabel aus Ohmenhausen",
        "objekt_inventarnr": "WLM 631",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-02 21:48:37",
        "objekt_beschreibung": "Im Mittelpunkt des Retabels, dem Schrein, ist die Skulptur der Maria, flankiert von den heiligen Andreas und Nikolaus zu sehen. Von ihnen ausgehend nimmt die Plastizit\u00e4t des Retabels immer weiter ab. So zeigen die Fl\u00fcgelinnenseiten die Heiligen Dorothea und Margareta als Relief, w\u00e4hrend die R\u00fcckseite von einem Tafelgem\u00e4lde geschm\u00fcckt wird, das den J\u00fcngsten Tag darstellt. Christus kommt als Erl\u00f6ser der Menschheit und hat die Weltkugel zu seinen F\u00fc\u00dfen. Er soll gerechte Strafe, aber auch Barmherzigkeit walten lassen, was durch die Lilie und das Schwert symbolisiert wird. \r\nDer auf das Jahr 1521 datierte Altar wurde der Gemeinde Ohmenhausen vermutlich als Stiftung der Stadt Reutlingen \u00fcbergeben. Eine Werkstatt aus Ulm fertigte den Altar, die Tafelbilder sind das Werk des Reutlinger Malers Hans Syrer.\r\n[Ingrid-Sibylle Hoffmann]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/201901\/200w_15071151057.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 283,
        "objekt_name": "Ein Damenkost\u00fcm der 1950er Jahre",
        "objekt_inventarnr": "1987-519 a-b",
        "objekt_erfasst_am": "2020-08-13 21:29:38",
        "objekt_beschreibung": "Das Damenkost\u00fcm stammt aus Christian Diors Herbst- Winter Kollektion \u201e1955\/56 \u2013 Ligne Y\u201c. Die lang\u00e4rmelige taillierte Jacke mit Revers, Samtkragenbesatz und doppelreihiger Knopfleiste sitzt auf den H\u00fcften auf und die R\u00fcckenpartie wird durch kleinere Kn\u00f6pfe und H\u00fcftschlitze betont. Der Rock ist kniebedeckend und gerade geschnitten. Das Kost\u00fcm ist aus schwarzem Wollstoff und mit Seidentaft gef\u00fcttert. Mode von Dior zu tragen hat sich Ende der 1940er Jahre zu einem richtigen Kult entwickelt. Die k\u00f6rperbetonteren Entw\u00fcrfe des franz\u00f6sischen Designers zeugten von einer lang ersehnten R\u00fcckkehr zur Weiblichkeit und Eleganz. Die reine Zweckm\u00e4\u00dfigkeit der Mode w\u00e4hrend des zweiten Weltkrieges ist bei den Frauen in den Hintergrund geraten. Schon im Winter 1947 bestritt Dior 75% des gesamten franz\u00f6sischen Modeexports. Wie schon A. M. B\u00f6nsch im Gespr\u00e4ch mit dem KURIER sagte: \u201eEr hat die Zeichen seiner Zeit erkannt\u201c. \r\n[Paulin Schleich]",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/201806\/200w_20180625162455.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 189,
        "objekt_name": "Korallenzinken",
        "objekt_inventarnr": "KK hellblau 191",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-02 21:48:37",
        "objekt_beschreibung": "Korallenzinken stehen symbolisch f\u00fcr den einstigen umfangreichen Bestand an Naturalien in der w\u00fcrttembergischen Kunstkammer. 1791 wurde die Naturaliensammlung von der Kunstkammer getrennt und ging in den Best\u00e4nden des 1950 gegr\u00fcndeten Naturkundemuseums in Stuttgart auf. Viele der Objekte gingen im Zuge von Umstrukturierungen verloren; zudem ver\u00e4nderten sich im Laufe der Zeit die wissenschaftlichen Anspr\u00fcche und Einordnungen.",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/201904\/200w_20190408150114.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 188,
        "objekt_name": "Korallenkette",
        "objekt_inventarnr": "KK hellblau 192",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-02 21:48:37",
        "objekt_beschreibung": "Diese Perlenkette aus Koralle ist Teil der w\u00fcrttembergischen Kunstkammer.",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/resources\/images\/201904\/200w_20190408150328.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 185,
        "objekt_name": "Fu\u00dfschale aus Heliotrop, um 1700",
        "objekt_inventarnr": "KK gr\u00fcn 253",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-26 04:38:09",
        "objekt_beschreibung": "Die Schatzkunst der Renaissance und des Barock umfasst Kunstwerke aus wertvollen und exotischen Materialien. Der Materialwert, die Seltenheit oder gar die \u00fcbernat\u00fcrliche Kraft waren f\u00fcr das Werk unerl\u00e4sslich, die Funktionalit\u00e4t trat dagegen in den Hintergrund. Der besondere Reiz lag in der Materialkombination.",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/images\/201904\/200w_291302345cc6f5ea67242.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 184,
        "objekt_name": "Schalenfu\u00df aus Kristall, um 1600",
        "objekt_inventarnr": "KK blau 16 c",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-26 04:38:09",
        "objekt_beschreibung": "Steinschnittgef\u00e4\u00dfe entstanden in einem mehrteiligen Arbeitsprozess, der oft an mehreren Orten ausgef\u00fchrt wurde. Nach dem Zuschnitt der Formen veredelten Ornamente und figurale Motive die Gef\u00e4\u00dfwandungen. Das kunstvolle Zusammenf\u00fcgen von Einzelteilen, wie Schale, Fu\u00df und Schaft, \u00fcbernahm ein Goldschmied.",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/images\/201904\/200w_291309365cc6f79060394.jpg",
        "total": 18489
    },
    {
        "objekt_id": 183,
        "objekt_name": "Pokal mit dem Wappen Kurf\u00fcrst Ottheinrichs von der Pfalz (reg. 1556-1559), Venedig\/Italien, 1553",
        "objekt_inventarnr": "E 749",
        "objekt_erfasst_am": "2021-11-26 04:38:09",
        "objekt_beschreibung": "Der Pokal befand sich 1776 im Ausschussinventar des Antiquars Vischer, in dem viele St\u00fccke zum Verkauf aus der Rumpelkammer im Prinzenbau gelistet waren. 1782 verf\u00fcgte Herzog Carl Eugen (reg. 1744-1793), dass diese Objekte nur getauscht werden d\u00fcrften, so dass hochkar\u00e4tige Kunstkammerst\u00fccke gl\u00fccklicherweise erhalten blieben. \nDieser Pokal stammt von der venezianischen Insel Murano, deren Glash\u00fctten jahrhundertelang ber\u00fchmt f\u00fcr ihre hochwertigen und erlesenen Zier- und Gebrauchsgl\u00e4ser waren. Die Emailmalerei auf dem Pokal zeigt zweimal das von aufgerichteten L\u00f6wen flankierte Kurpf\u00e4lzische Wappen mit jeweils der Jahreszahl 1553. Dar\u00fcber weht ein Schriftband mit der Devise Ottheinrichs: M(it) D(er) Z(eit)",
        "institution_id": 1,
        "institution_name": "Landesmuseum W\u00fcrttemberg",
        "image": "data\/bawue\/images\/201904\/200w_291313395cc6f8836c3cc.jpg",
        "total": 18489
    }

]